不理中國打壓！ 美航空公司仍將「台灣」列國家

中國發函給美國兩家航空公司，要求其全球營運必須遵守中國對「分離主義」的限制，不准稱台灣為國家，這2家航空公司雖然對此事不願回應，但在它們的官網上仍然可以看到將「台灣」列為國家的中英文網頁，並未做任何更改。

美國《外交政策》（Foreign Policy）期刊先前報導，中國民航局已致函美國的聯合航空（United Airlines）與美國航空（American Airlines），要求其全球營運必須遵守中國對「分離主義」的限制，也就是所有將台灣、香港與澳門視為獨立於中國之外的指涉必須移除。

《中央社》報導，美國航空目前對此事不做回應，聯合航空則請求媒體詢問美國國務院與美國運輸部。

目前這2家航空公司的繁簡中文和英文官網上，仍然可以看到將「台灣」或「Taiwan」列為國家，並未另外標註「中國」或「China」。

對於中國官方禁止美國航空公司禁止稱台灣為國家，美國國務院發言人先前明確表達反對立場，指已向北京當局提出強烈關切，並且不排除採取適當行動來回應，「我們反對北京來掌控美國公司，包括航空公司，如何組織其網站來服務客戶。」

台灣的確係一個國家,不過係中華民國

真係以為自己大撚晒

其他國家或者聽你支笛 但你教美國佬做嘢

屌唔洗理佢啦
冇撚用
得把口
睇死你做唔出咩樣

On柒9小小事在度嘈嘈閉

香港呢?

由國家層面到企業層面 全面戰爭近了

台灣應該計地名

人哋點營運關你撚事咩支那

中華民國只係國民黨嘅叫法
麻煩稱呼返台灣國

但蔡英文上左台之後本護照都係寫中華民國?

我淨係想講真正想台灣獨立
想同中國脱離關係個班人
係會叫只會叫台灣 唔會想有人叫佢地做中華民國

其實邏輯係邊到？
大陸香港都係叫台灣做台灣
獨立左叫台灣，大陸香港又係叫台灣

反而中華民國已經係獨立國家

台灣關你中國咩事 係你既一部份？你駐到一個正式既解放軍入去 咪當你嬴囉

睇開啲台灣人page就知
佢地真係極討厭中華民國
覺得中華民國唔代表台灣&台灣人

當然客觀上中華民國=獨立國家
其實我想講其實幾時開始啲人會將台灣視為「非國家」?
就連香港人都要去討論台灣係咪一個獨立國家
咪就係有中共國既時候囉
明明已經係獨立國家 比中共意識影響到你覺得佢唔係獨立國家

講返台灣人 佢地會係想建立一個新獨立國家 並非中華民國

干預外國公司事務

人地睇死你唔夠膽要美國航空公司停飛

我唔係質疑台灣非中國一部分呢個問題
純粹想話從官方啲既層面黎睇 中華民國係國家 台灣係地名者 以後可否擺脫中國陰影 再算啦

美國人野block哂由中國出發的航線點算

佢地有日修到憲先講依個問題啦
我地點睇有咩用啫
佢地憲法都要寫返中華民國

咪有得打飛機囉